一人一套自己睇唔明嘅電影

想睇啲高深奧祕嘅電影
我先 inception

重睇啦

Enemy

The world's end 2013

完全睇唔明個劇情 一頭霧水

呢到邊個可以用到曬弗洛伊德、榮格、拉岡三大精神分析學分別解釋到曬inception背後imply既messages係咩，咁我就真係講一句話inception唔難明喇

樓主話要重睇個啲麻煩解釋下好冇？
利申睇左三次都未諗到要點用拉岡流派去分析到個陀螺代表既作用係咩

另外求哲學、神學高手講解一下matrix

大隻佬

就係呢類嘅電影 重睇之後會有唔同嘅感受
再推多套 Shutter Island

Stutter island真係兩邊都解到嘅

inception你唔明啲咩?

唔明有咩咁好睇
呢方面matrix+animatrix真係完勝
(inception打鬥嗰啲位真係睇到訓著...)
我諗缺乏深層探討人性係主因
nolan啲戲通常都有呢個問題
懶係好深層咁留低反思位
實際表達嘅嘢都比較平庸
例如套戲最後個陀螺
屌你老味停頂唔停都討論幾年

nolan撚應該會追住我嚟咬
不如試下咬嘅同時留啲你認為好睇嘅非nolan電影名
睇睇係我問題定你問題

睇埋animatrix更震撼
大陸豆瓣啲影評好撚正,可以睇睇
(盲反撚可以唔使理我)
佢地分析到得好深入立體
都係嗰句
matrix同inception嘅分別係
前者係從人出發
而後者嚟講, 人只係佈景

肯定係 二百萬奪命奇案

睇唔明就未試過，睇幾次實明，有啲戲係預你睇幾次
但我有兩套戲睇親都睇唔完
Capote，生命樹呢兩套睇幾次都係睇睇下瞓著，到而家都未睇完

羅馬浮世繪

少年pi的xxxx唔記得

喜瑪拉雅星

阿基拉

其實有冇人明佢講乜架究竟？

29+1